[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَاهِيمَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أَتَاكَ",
        "answer": "reached you",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāka",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَاهِيمَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَتْ",
        "answer": "it came",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atat",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا تَذَرُ مِنْ شَيْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَالرَّمِيمِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَى",
        "answer": "came",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَاهُمْ",
        "answer": "their Lord has given them",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " آخِذِينَ مَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْنَاهُ",
        "answer": "So We took him",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhnāhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "so seized them",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhathumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آخِذِينَ",
        "answer": "Taking",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ākhidhīna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " آخِذِينَ مَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِذ",
        "waznEnglish": "taking, grasping",
        "waznTlit": "ākhidh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلُوا مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي مُوسَىٰ إِذْ أَرْسَلْنَاهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الرِّيحَ الْعَقِيمَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ آيَاتٌ لِلْمُوقِنِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "And the earth",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ فَرَشْنَاهَا فَنِعْمَ الْمَاهِدُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُؤْفَكُ",
        "answer": "Deluded away",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yu'faku",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُؤْفَكُ عَنْهُ مَنْ أُفِكَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُفِكَ",
        "answer": "is deluded",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "ufika",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُؤْفَكُ عَنْهُ مَنْ أُفِكَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَقَرَّبَهُ إِلَيْهِمْ قَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا تَذَرُ مِنْ شَيْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَالرَّمِيمِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْتُ الْجِنَّ وَالْإِنْسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1260",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي غَمْرَةٍ سَاهُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) what",
        "pcklId": "1261",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذُوقُوا فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1262",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا فِيهَا آيَةً لِلَّذِينَ يَخَافُونَ الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(to) those",
        "pcklId": "1263",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1264",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1265",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ يَوْمِهِمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1266",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ يَوْمِهِمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الْأَلِيمَ",
        "answer": "the painful",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "l-alīma",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا فِيهَا آيَةً لِلَّذِينَ يَخَافُونَ الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "god",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلُوا مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2553",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَفِرُّوا إِلَى اللَّهِ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2554",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلُوا مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2555",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ الرَّزَّاقُ ذُو الْقُوَّةِ الْمَتِينُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَرَاغَ إِلَىٰ أَهْلِهِ فَجَاءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "[to] them",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَقَرَّبَهُ إِلَيْهِمْ قَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمٍ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَفِي مُوسَىٰ إِذْ أَرْسَلْنَاهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَفِرُّوا إِلَى اللَّهِ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "Command",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَالْمُقَسِّمَاتِ أَمْرًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "827",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا مَنْ كَانَ فِيهَا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "828",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ فَإِنَّ الذِّكْرَىٰ تَنْفَعُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْإِنْسَ",
        "answer": "and the mankind",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "wal-insa",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْتُ الْجِنَّ وَالْإِنْسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِ",
        "answer": "his household",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَرَاغَ إِلَىٰ أَهْلِهِ فَجَاءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَيْدٍ",
        "answer": "with strength",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "bi-aydin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاءَ بَنَيْنَاهَا بِأَيْدٍ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيْيد",
        "waznEnglish": "and We supported him",
        "waznTlit": "ayīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(are) signs",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ آيَاتٌ لِلْمُوقِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا فِيهَا آيَةً لِلَّذِينَ يَخَافُونَ الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَشَّرُوهُ",
        "answer": "and they gave him glad tidings",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabasharūhu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَامٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُبْصِرُونَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tub'ṣirūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي أَنْفُسِكُمْ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَنَيْنَاهَا",
        "answer": "We constructed it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banaynāhā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاءَ بَنَيْنَاهَا بِأَيْدٍ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَىٰ",
        "waznEnglish": "to construct, to build",
        "waznTlit": "banā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَيْتٍ",
        "answer": "a house",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَفِي مُوسَىٰ إِذْ أَرْسَلْنَاهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَفِرُّوا إِلَى اللَّهِ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلُوا مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَكْنَا",
        "answer": "And We left",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "wataraknā",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا فِيهَا آيَةً لِلَّذِينَ يَخَافُونَ الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "criminal",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمٍ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَالْجَارِيَاتِ",
        "answer": "And those sailing",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "fal-jāriyāti",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَالْجَارِيَاتِ يُسْرًا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰرِيَٰت",
        "waznEnglish": "flow",
        "waznTlit": "jāriyāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جَعَلَتْهُ",
        "answer": "it made it",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalathu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا تَذَرُ مِنْ شَيْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَالرَّمِيمِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلُوا",
        "answer": "make",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلُوا مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودَهُ",
        "answer": "and his hosts",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūdahu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِنَّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jina",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْتُ الْجِنَّ وَالْإِنْسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُتَّقِينَ فِي جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَجْنُونٌ",
        "answer": "a madman",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "majnūnun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِ وَقَالَ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْنُون",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "majnūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَجْنُونٌ",
        "answer": "a madman",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "majnūnun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْنُون",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "majnūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "فَجَاءَ",
        "answer": "and came",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "fajāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَرَاغَ إِلَىٰ أَهْلِهِ فَجَاءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحُبُكِ",
        "answer": "pathways",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 288,
        "tlit": "l-ḥubuki",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاءِ ذَاتِ الْحُبُكِ",
        "rootWord": "ح ب ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ك",
        "waznEnglish": "pathways",
        "waznTlit": "ḥā bā kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِجَارَةً",
        "answer": "stones",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥijāratan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِنُرْسِلَ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَارَة",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥijārat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثُ",
        "answer": "(the) narration",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَاهِيمَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَحْرُومِ",
        "answer": "and the deprived",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "wal-maḥrūmi",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَفِي أَمْوَالِهِمْ حَقٌّ لِلسَّائِلِ وَالْمَحْرُومِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحْرُوم",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "maḥrūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مُحْسِنِينَ",
        "answer": "good-doers",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "muḥ'sinīna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " آخِذِينَ مَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(was the) right",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي أَمْوَالِهِمْ حَقٌّ لِلسَّائِلِ وَالْمَحْرُومِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَحَقٌّ",
        "answer": "(is) surely (the) truth",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "laḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Wise",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُ هُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَالْحَامِلَاتِ",
        "answer": "And those carrying",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "fal-ḥāmilāti",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَالْحَامِلَاتِ وِقْرًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰمِلَٰت",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥāmilāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَفِي ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "Then We brought out",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnā",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا مَنْ كَانَ فِيهَا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْخَرَّاصُونَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 400,
        "tlit": "l-kharāṣūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُتِلَ الْخَرَّاصُونَ",
        "rootWord": "خ ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَّٰصُون",
        "waznEnglish": "guess",
        "waznTlit": "kharrāṣūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَطْبُكُمْ",
        "answer": "(is) your mission",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "khaṭbukum",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطْب",
        "waznEnglish": "address Me",
        "waznTlit": "khaṭb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفٍ",
        "answer": "differing",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifin",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَفِي قَوْلٍ مُخْتَلِفٍ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We have created",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ شَيْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْتُ",
        "answer": "I have created",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqtu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْتُ الْجِنَّ وَالْإِنْسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَامٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخَافُونَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا فِيهَا آيَةً لِلَّذِينَ يَخَافُونَ الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِيفَةً",
        "answer": "a fear",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khīfatan",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَامٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيفَة",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khīfat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they entered",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "the Judgment",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدِّينَ لَوَاقِعٌ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "(of) Judgment",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَ أَيَّانَ يَوْمُ الدِّينِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَرْوًا",
        "answer": "dispersing",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 508,
        "tlit": "dharwan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالذَّارِيَاتِ ذَرْوًا",
        "rootWord": "ذ ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرْو",
        "waznEnglish": "it (is) scattered",
        "waznTlit": "dharū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالذَّارِيَاتِ",
        "answer": "By those scattering",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 508,
        "tlit": "wal-dhāriyāti",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالذَّارِيَاتِ ذَرْوًا",
        "rootWord": "ذ ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَّٰرِيَٰت",
        "waznEnglish": "it (is) scattered",
        "waznTlit": "dhāriyāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَذَكِّرْ",
        "answer": "And remind",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhakkir",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ فَإِنَّ الذِّكْرَىٰ تَنْفَعُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ شَيْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الذِّكْرَىٰ",
        "answer": "the reminder",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ فَإِنَّ الذِّكْرَىٰ تَنْفَعُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَنُوبًا",
        "answer": "(is) a portion",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhanūban",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنُوب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanūb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَنُوبِ",
        "answer": "(the) portion",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhanūbi",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنُوب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanūb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ذُوقُوا فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord has given them",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " آخِذِينَ مَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوَرَبِّ",
        "answer": "Then by (the) Lord",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "fawarabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكِ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuki",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُ هُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "by your Lord",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّزَّاقُ",
        "answer": "(is) the All-Provider",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-razāqu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ الرَّزَّاقُ ذُو الْقُوَّةِ الْمَتِينُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّزَّاق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "razzāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقُكُمْ",
        "answer": "(is) your provision",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qukum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي السَّمَاءِ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقٍ",
        "answer": "provision",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qin",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا أُرِيدُ مِنْهُمْ مِنْ رِزْقٍ وَمَا أُرِيدُ أَنْ يُطْعِمُونِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْنَا",
        "answer": "[we] have been sent",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'nā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمٍ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِنُرْسِلَ",
        "answer": "That we may send down",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "linur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِنُرْسِلَ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاهُ",
        "answer": "We sent him",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي مُوسَىٰ إِذْ أَرْسَلْنَاهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الرِّيحَ الْعَقِيمَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلُونَ",
        "answer": "O messengers",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salūna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِرُكْنِهِ",
        "answer": "with his supporters",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 587,
        "tlit": "biruk'nihi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِ وَقَالَ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ر ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُكْن",
        "waznEnglish": "incline",
        "waznTlit": "ruk'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَالرَّمِيمِ",
        "answer": "like disintegrated ruins",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 591,
        "tlit": "kal-ramīmi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا تَذَرُ مِنْ شَيْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَالرَّمِيمِ",
        "rootWord": "ر م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م م",
        "waznEnglish": "(are) decomposed",
        "waznTlit": "rā mīm mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّيحَ",
        "answer": "the wind",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥa",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَفِي عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الرِّيحَ الْعَقِيمَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُرِيدُ",
        "answer": "I want",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا أُرِيدُ مِنْهُمْ مِنْ رِزْقٍ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرِيدُ",
        "answer": "I want",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "urīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أُرِيدُ أَنْ يُطْعِمُونِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَرَاغَ",
        "answer": "Then he went",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 603,
        "tlit": "farāgha",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَرَاغَ إِلَىٰ أَهْلِهِ فَجَاءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
        "rootWord": "ر و غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر و غ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "rā wāw ghayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَوْجَيْنِ",
        "answer": "pairs",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjayni",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ شَيْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُونَ",
        "answer": "They ask",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَ أَيَّانَ يَوْمُ الدِّينِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلسَّائِلِ",
        "answer": "(of) those who asked",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "lilssāili",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي أَمْوَالِهِمْ حَقٌّ لِلسَّائِلِ وَالْمَحْرُومِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآئِل",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "sāil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَبِالْأَسْحَارِ",
        "answer": "And in the hours before dawn",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "wabil-asḥāri",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبِالْأَسْحَارِ هُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "saḥar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَاحِرٌ",
        "answer": "A magician",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِ وَقَالَ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "سَاحِرٌ",
        "answer": "A magician",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "لِلْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "for the transgressors",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "lil'mus'rifīna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِسُلْطَانٍ",
        "answer": "with an authority",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "bisul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَفِي مُوسَىٰ إِذْ أَرْسَلْنَاهُ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَلَامًا",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "the Muslims",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِينٍ",
        "answer": "fat",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 725,
        "tlit": "samīnin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَرَاغَ إِلَىٰ أَهْلِهِ فَجَاءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
        "rootWord": "س م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِين",
        "waznEnglish": "it nourishes",
        "waznTlit": "samīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَالسَّمَاءِ",
        "answer": "By the heaven",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wal-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاءِ ذَاتِ الْحُبُكِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي السَّمَاءِ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "(of) the heaven",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالسَّمَاءَ",
        "answer": "And the heaven",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wal-samāa",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاءَ بَنَيْنَاهَا بِأَيْدٍ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَاهُونَ",
        "answer": "(of) heedlessness",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 736,
        "tlit": "sāhūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي غَمْرَةٍ سَاهُونَ",
        "rootWord": "س ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ه و",
        "waznEnglish": "(of) heedlessness",
        "waznTlit": "sīn hā wāw",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُسَوَّمَةً",
        "answer": "Marked",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "musawwamatan",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَوَّمَة",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "musawwamat",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا تَذَرُ مِنْ شَيْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَالرَّمِيمِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ شَيْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِهِمْ",
        "answer": "(of) their companions",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābihim",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَصَادِقٌ",
        "answer": "(is) surely true",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "laṣādiqun",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُوعَدُونَ لَصَادِقٌ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صَرَّةٍ",
        "answer": "a loud voice",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 834,
        "tlit": "ṣarratin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
        "rootWord": "ص ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّة",
        "waznEnglish": "they persist",
        "waznTlit": "ṣarrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّاعِقَةُ",
        "answer": "the thunderbolt",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 842,
        "tlit": "l-ṣāʿiqatu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ص ع ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاعِقَة",
        "waznEnglish": "thunderbolt, thunderclap",
        "waznTlit": "ṣāʿiqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَصَكَّتْ",
        "answer": "and struck",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 852,
        "tlit": "faṣakkat",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا",
        "rootWord": "ص ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ك ك",
        "waznEnglish": "to strike",
        "waznTlit": "ṣād kāf kāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَيْفِ",
        "answer": "(of the) guests",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 901,
        "tlit": "ḍayfi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَاهِيمَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "ض ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَيْف",
        "waznEnglish": "offer them hospitality",
        "waznTlit": "ḍayf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُطْعِمُونِ",
        "answer": "they (should) feed Me",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "yuṭ'ʿimūni",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا أُرِيدُ مِنْهُمْ مِنْ رِزْقٍ وَمَا أُرِيدُ أَنْ يُطْعِمُونِ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "طَاغُونَ",
        "answer": "transgressing",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭāghūna",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَتَوَاصَوْا بِهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَٰغِين",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghīn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "اسْتَطَاعُوا",
        "answer": "they were able to",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭāʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَطَاعُوا مِنْ قِيَامٍ وَمَا كَانُوا مُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِنُرْسِلَ عَلَيْهِمْ حِجَارَةً مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "do wrong",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَعْبُدُونِ",
        "answer": "that they worship Me",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liyaʿbudūni",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْتُ الْجِنَّ وَالْإِنْسَ إِلَّا لِيَعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَتَوْا",
        "answer": "But they rebelled",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "faʿataw",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَتَ",
        "waznEnglish": "to be insolent, to exceed, to rebell",
        "waznTlit": "ʿata",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَجُوزٌ",
        "answer": "An old woman",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "ʿajūzun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجُوز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "ʿajūz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "seeking to hasten",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūna",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذُوقُوا فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَعْجِلُونِ",
        "answer": "so let them not ask Me to hasten",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "yastaʿjilūni",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِعِجْلٍ",
        "answer": "with a calf",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "biʿij'lin",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَرَاغَ إِلَىٰ أَهْلِهِ فَجَاءَ بِعِجْلٍ سَمِينٍ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِجْل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَرَكْنَا فِيهَا آيَةً لِلَّذِينَ يَخَافُونَ الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَقِيمٌ",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1013,
        "tlit": "ʿaqīmun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق م",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "ʿayn qāf mīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَقِيمَ",
        "answer": "the barren",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1013,
        "tlit": "l-ʿaqīma",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَفِي عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الرِّيحَ الْعَقِيمَ",
        "rootWord": "ع ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق م",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "ʿayn qāf mīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٍ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "756",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmin",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَامٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "757",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُ هُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "by your Lord",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مُسَوَّمَةً عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "Aad",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي عَادٍ إِذْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الرِّيحَ الْعَقِيمَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَعُيُونٍ",
        "answer": "and springs",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "waʿuyūnin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُتَّقِينَ فِي جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغْفِرُونَ",
        "answer": "would ask forgiveness",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yastaghfirūna",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَبِالْأَسْحَارِ هُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِغُلَامٍ",
        "answer": "of a son",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "bighulāmin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَامٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَمْرَةٍ",
        "answer": "flood",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1081,
        "tlit": "ghamratin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي غَمْرَةٍ سَاهُونَ",
        "rootWord": "غ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمْرَة",
        "waznEnglish": "agonies",
        "waznTlit": "ghamrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُفْتَنُونَ",
        "answer": "will be tried",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "yuf'tanūna",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ عَلَى النَّارِ يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فِتْنَتَكُمْ",
        "answer": "your trial",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natakum",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذُوقُوا فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَفِرُّوا",
        "answer": "So flee",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "fafirrū",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَفِرُّوا إِلَى اللَّهِ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّتْ",
        "waznEnglish": "to flee",
        "waznTlit": "farrat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَرَشْنَاهَا",
        "answer": "We have spread it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1119,
        "tlit": "farashnāhā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ فَرَشْنَاهَا فَنِعْمَ الْمَاهِدُونَ",
        "rootWord": "ف ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَشْ",
        "waznEnglish": "to spread",
        "waznTlit": "farash",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسِقِينَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqīna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَوْمَ نُوحٍ مِنْ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَأَقْبَلَتِ",
        "answer": "Then came forward",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "fa-aqbalati",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْبَلَ",
        "waznEnglish": "to approach",
        "waznTlit": "aqbala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَوْمَ نُوحٍ مِنْ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " آخِذِينَ مَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قُتِلَ",
        "answer": "Cursed be",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutila",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُتِلَ الْخَرَّاصُونَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَرَّبَهُ",
        "answer": "And he placed it near",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "faqarrabahu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَرَّبَهُ إِلَيْهِمْ قَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَّبَ",
        "waznEnglish": "to bring close",
        "waznTlit": "qarraba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَالْمُقَسِّمَاتِ",
        "answer": "And those distributing",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "fal-muqasimāti",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَالْمُقَسِّمَاتِ أَمْرًا",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَسِّمَٰت",
        "waznEnglish": "distribute",
        "waznTlit": "muqassimāt",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَانُوا قَلِيلًا مِنَ اللَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "1497",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1498",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1499",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَرَّبَهُ إِلَيْهِمْ قَالَ أَلَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1500",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَتْ",
        "answer": "and she said",
        "pcklId": "1501",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1502",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُ هُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1503",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ إِنَّهُ هُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1504",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ فَمَا خَطْبُكُمْ أَيُّهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1505",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمٍ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "1506",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِ وَقَالَ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "was said",
        "pcklId": "1507",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1508",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ مَا أَتَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا قَالُوا سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلٍ",
        "answer": "a speech",
        "pcklId": "1703",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlin",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَفِي قَوْلٍ مُخْتَلِفٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا أُرْسِلْنَا إِلَىٰ قَوْمٍ مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْمَ",
        "answer": "And (the) people",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَوْمَ نُوحٍ مِنْ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَوْمَ نُوحٍ مِنْ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَتَوَاصَوْا بِهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قِيَامٍ",
        "answer": "stand",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qiyāmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَطَاعُوا مِنْ قِيَامٍ وَمَا كَانُوا مُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْقُوَّةِ",
        "answer": "(of) Power",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "l-quwati",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ الرَّزَّاقُ ذُو الْقُوَّةِ الْمَتِينُ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُكْرَمِينَ",
        "answer": "the honored",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "l-muk'ramīna",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ ضَيْفِ إِبْرَاهِيمَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكْرَمُون",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "muk'ramūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ يَوْمِهِمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ شَيْءٍ خَلَقْنَا زَوْجَيْنِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1224",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذُوقُوا فِتْنَتَكُمْ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "1225",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَبْلَ ذَٰلِكَ مُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "They used to",
        "pcklId": "1226",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَانُوا قَلِيلًا مِنَ اللَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "1227",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا مَنْ كَانَ فِيهَا مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they could",
        "pcklId": "1228",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَطَاعُوا مِنْ قِيَامٍ وَمَا كَانُوا مُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "1229",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَوْمَ نُوحٍ مِنْ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِمَلُومٍ",
        "answer": "(are) to be blamed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "bimalūmin",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّ عَنْهُمْ فَمَا أَنْتَ بِمَلُومٍ",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلُوم",
        "waznEnglish": "you blamed me",
        "waznTlit": "malūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مُلِيمٌ",
        "answer": "(was) blameworthy",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "mulīmun",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِيم",
        "waznEnglish": "you blamed me",
        "waznTlit": "mulīm",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَانُوا قَلِيلًا مِنَ اللَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَمَتَّعُوا",
        "answer": "Enjoy (yourselves)",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "tamattaʿū",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَفِي ثَمُودَ إِذْ قِيلَ لَهُمْ تَمَتَّعُوا حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمَتِينُ",
        "answer": "the Strong",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1368,
        "tlit": "l-matīnu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ الرَّزَّاقُ ذُو الْقُوَّةِ الْمَتِينُ",
        "rootWord": "م ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ت ن",
        "waznEnglish": "(is) firm",
        "waznTlit": "mīm tā nūn",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "(just) as",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذَنُوبًا مِثْلَ ذَنُوبِ أَصْحَابِهِمْ فَلَا يَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتُهُ",
        "answer": "his wife",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atuhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَاهِدُونَ",
        "answer": "(are) the Spreaders",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-māhidūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ فَرَشْنَاهَا فَنِعْمَ الْمَاهِدُونَ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَٰهِدُون",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "māhidūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي أَمْوَالِهِمْ حَقٌّ لِلسَّائِلِ وَالْمَحْرُومِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَنَبَذْنَاهُمْ",
        "answer": "and threw them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "fanabadhnāhum",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَذَ",
        "waznEnglish": "to throw, to cast",
        "waznTlit": "nabadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَفِرُّوا إِلَى اللَّهِ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلُوا مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ إِنِّي لَكُمْ مِنْهُ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُنْتَصِرِينَ",
        "answer": "help themselves",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "muntaṣirīna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَطَاعُوا مِنْ قِيَامٍ وَمَا كَانُوا مُنْتَصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنتَصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "muntaṣir",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَنْطِقُونَ",
        "answer": "speak",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "tanṭiqūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ لَحَقٌّ مِثْلَ مَا أَنَّكُمْ تَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنطِقُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yanṭiqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "were looking",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ فَأَخَذَتْهُمُ الصَّاعِقَةُ وَهُمْ يَنْظُرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَنِعْمَ",
        "answer": "how excellent",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "faniʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْأَرْضَ فَرَشْنَاهَا فَنِعْمَ الْمَاهِدُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي أَنْفُسِكُمْ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنْفَعُ",
        "answer": "benefits",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "tanfaʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ فَإِنَّ الذِّكْرَىٰ تَنْفَعُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُنْكَرُونَ",
        "answer": "unknown",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "munkarūna",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَيْهِ فَقَالُوا سَلَامًا قَالَ سَلَامٌ قَوْمٌ مُنْكَرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ عَلَى النَّارِ يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْجَعُونَ",
        "answer": "sleep",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1543,
        "tlit": "yahjaʿūna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَانُوا قَلِيلًا مِنَ اللَّيْلِ مَا يَهْجَعُونَ",
        "rootWord": "ه ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ج ع",
        "waznEnglish": "to sleep",
        "waznTlit": "hā jīm ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "We found",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَا وَجَدْنَا فِيهَا غَيْرَ بَيْتٍ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَوْجَسَ",
        "answer": "Then he felt",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1589,
        "tlit": "fa-awjasa",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا لَا تَخَفْ وَبَشَّرُوهُ بِغُلَامٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "و ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ج س",
        "waznEnglish": "to feel, to sense",
        "waznTlit": "wāw jīm sīn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَجْهَهَا",
        "answer": "her face",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhahā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَقْبَلَتِ امْرَأَتُهُ فِي صَرَّةٍ فَصَكَّتْ وَجْهَهَا وَقَالَتْ عَجُوزٌ عَقِيمٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَذَرُ",
        "answer": "it left",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "tadharu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا تَذَرُ مِنْ شَيْءٍ أَتَتْ عَلَيْهِ إِلَّا جَعَلَتْهُ كَالرَّمِيمِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَمُوسِعُونَ",
        "answer": "(are) surely (its) Expanders",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "lamūsiʿūna",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالسَّمَاءَ بَنَيْنَاهَا بِأَيْدٍ وَإِنَّا لَمُوسِعُونَ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُوسِع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "mūsiʿ",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَتَوَاصَوْا",
        "answer": "Have they transmitted it to them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "atawāṣaw",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَتَوَاصَوْا بِهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَاصَ",
        "waznEnglish": "to enjoin, to transmit",
        "waznTlit": "tawāṣa",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُوعَدُونَ لَصَادِقٌ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَفِي السَّمَاءِ رِزْقُكُمْ وَمَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "they are promised",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ يَوْمِهِمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وِقْرًا",
        "answer": "a load",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "wiq'ran",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَالْحَامِلَاتِ وِقْرًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِقْر",
        "waznEnglish": "and respect him",
        "waznTlit": "wiq'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَوَاقِعٌ",
        "answer": "(is) surely to occur",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "lawāqiʿun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدِّينَ لَوَاقِعٌ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاقِع",
        "waznEnglish": "(became) incumbent",
        "waznTlit": "wāqiʿ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُتَّقِينَ فِي جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "But he turned away",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "fatawallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ بِرُكْنِهِ وَقَالَ سَاحِرٌ أَوْ مَجْنُونٌ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَتَوَلَّ",
        "answer": "So turn away",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "fatawalla",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّ عَنْهُمْ فَمَا أَنْتَ بِمَلُومٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يُسْرًا",
        "answer": "(with) ease",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yus'ran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَالْجَارِيَاتِ يُسْرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْر",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yus'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْمُوقِنِينَ",
        "answer": "for those who are certain",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "lil'mūqinīna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ آيَاتٌ لِلْمُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّوقِنِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "mūqinīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُ وَجُنُودَهُ فَنَبَذْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ وَهُوَ مُلِيمٌ",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمُ",
        "answer": "(is the) Day",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَ أَيَّانَ يَوْمُ الدِّينِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "A Day",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ هُمْ عَلَى النَّارِ يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِهِمُ",
        "answer": "their Day",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmihimu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "51",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ يَوْمِهِمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]